# 20. Провести грамматический разбор заданной цепочки в заданной грамматике (ГПП, LL(1)).

В LL(1) начинаем разбор цепочки с S$, после чего смотрим все $`M_S^{y}`$, где y - правые части правил для S. Заменяем S такой правой частью из его правил, в M которого входит самый левый символ рассматриваемой цепочки (в данном случае а). После чего самый левый символ из цепочки и из разбора удаляем, а процедуру повторяем уже для следующего нетерминала. Если мы успешно дошли до $, цепочка принадлежит L(G), иначе не принадлежит.
![](../images/t20_1.png)
![](../images/t20_2.png)

В ГПП заключаем цепочку в маркеры. Строим таблицу с отношениями, пример построения в задании 14. Берём очередной символ из входного буфера (слева направо). Если между верхним символом стека и первым символом цепочки отношение <$`\circ`$ или ≗ , то заносим этот символ из входной цепочки в стек и переходим к очередному символу, если отношение $`\circ`$>, то переходим на следующий абзац. Если нет отношения предшествования, то цепочка не принадлежит языку, порождаемому грамматикой.

Обратное движение: из стека вынимаются символы до первого 
отношения <$`\circ`$ между первым символом стека и символом цепочки во входном буфере. Если такой символ есть, то переходим к следующему абзацу, иначе цепочка не принадлежит языку, порождаемому грамматикой.

Применяем свёртку (заменяем выделенный фрагмент на левую часть правила грамматики, правая часть которого совпадает с основой) и возвращаемся к началу алгоритма (после заключения цепочки в маркеры и построения таблицы). Если свёртка неприменима (нет такой правой части правила, то цепочка не принадлежит языку, порождаемому грамматикой.

Если в результате применения свёртки приходим к цепочке $ S $, то исходная цепочка принадлежит языку, порождаемому грамматикой, в противном случае цепочка не принадлежит языку, порождаемому грамматикой.

Пример: ![](../images/t20_3.png)